{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_043770",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강현 초상"
    },
    "text": "1975年5月16日に宝物で指定された肖像画は96×165.8cmの大きさを持っています。この作品は見本チェセクボン(絹本彩色本)で知られており、製作年度は、公信途上(功臣圖像)がないと思ったら1720年ごろに入社した耆老所(耆老所)に入社したものと考えられています。この作品は全身像(全身像)だが、掛け軸1軸で構成されています。肖像画は七分左岸(七分左顔)に虎の椅子に座っている姿でグリーンダンリョン(團領)にサンハク、胸背(雙鶴胸背)をして慕っ(紗帽)をかぶった姿で描かれています。作品の中には、華やかな花紋席(花ござ)(花紋席)がなく、ただ掛け軸の上に四角形の花紋席(花ござ)が広がっています。肖像画の一般的な手法で顔のそれぞれ部分が詳細に描写されており、白髪老人の精神的な品格が強く表現されました。この作品は図画署(画員)画家の作品と推定されます。作品は精錬された筆致の全身像であり、ジョクジュワ(足座)の花紋席(花ござ)を淡々と描きました。作品には豹菴(・)姜世晃(庵)の息子であるカンヒョンの遺影が彼の家門に伝えられ、由来がはっきりしています。現在、この作品は国立中央博物館に所蔵されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この肖像画は何年に宝物で指定されましたか？",
            "answer": "1975年5月16日に宝物で指定されました。"
        },
        {
            "question": "この肖像画の大きさは何ですか？",
            "answer": "この肖像画の大きさは96×165.8cmです。"
        },
        {
            "question": "この作品は何として知られていますか？",
            "answer": "この作品は見本チェセクボン(絹本彩色本)として知られています。"
        },
        {
            "question": "この作品はいつ製作されたと考えられていますか？",
            "answer": "この作品は1720年ごろに入社した耆老所(耆老所)に入社したと考えられています。"
        },
        {
            "question": "この作品は何で構成されていますか？",
            "answer": "この作品は掛け軸1軸で構成されています。"
        },
        {
            "question": "この肖像画はどのような姿で描かれていますか？",
            "answer": "この肖像画は七分左岸(七分左顔)に虎の椅子に座っている姿でグリーンダンリョン(團領)にサンハク、胸背(雙鶴胸背)をして慕っ(紗帽)をかぶった姿で描かれています。"
        },
        {
            "question": "この作品にはどのような花紋席が広がっていますか？",
            "answer": "この作品には四角形の花紋席(花ござ)が広がっています。"
        },
        {
            "question": "この作品の作者は誰だと推定されますか？",
            "answer": "この作品は図画署(画員)画家の作品と推定されます。"
        },
        {
            "question": "この作品の由来ははっきりしていますか？",
            "answer": "この作品には豹菴(・)姜世晃(庵)の息子であるカンヒョンの遺影が彼の家門に伝えられ、由来がはっきりしています。"
        },
        {
            "question": "この作品はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "この作品は国立中央博物館に所蔵されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 368,
        "QA": 396
    }
}